路透社：蘋果等科技巨頭聯名支持起訴特朗普外籍勞工入境限制令

據路透社8月10日報導，包括亞馬遜、臉書在內的科技巨頭本周一提交了一份法律文件（legal brief），支持起訴特朗普的外籍勞工入境禁令。

路透社報導稱，訴訟由美國全國製造商協會（the National Association of Manufacturers）在加州提起。周一，包括亞馬遜、臉書、蘋果、微軟、奈飛和推特在內的五十多家公司向法庭提交了支持該訴訟的非當事人意見陳述文件（amicus brief ）。

今年6月，特朗普簽署命令稱，暫時禁止新移民通過持有一系列工作簽證進入美國，其中包括針對高技能勞工的H-1B簽證。該限制措施於6月24日生效，一直持續到年底。華爾街日報指出，這將阻止數十萬原本要憑藉這些工作簽證入境美國的新移民。

此舉遭到了大量美國矽谷科技公司的反對，有觀點認為，此舉會損害美國科技產業的競爭力，最終危害國內就業機會。

據The Verge報導，谷歌發言人何塞·卡斯塔內達（Jose Castaneda）在6月表示，移民不僅推動了技術創新，創造了新的業務和工作機會，也豐富了美國人的生活。他認為，美國的持續成功取決於公司是否能獲得來自世界各地的最佳人才。「特別是此刻，我們需要人才幫助美國經濟復甦。」

蘋果首席首席執行官庫克稱，外籍勞工限制令令他深感失望。

據路透社，在法律文件中，科技公司們表示，簽證限制將傷害美國企業，企業被迫在境外直接雇傭這些人才，這將進一步傷害美國經濟。科技公司們還認為，這些損害是難以彌補的。

文件寫道：「加拿大、中國和印度等國家的競爭者們，正抓住機會吸引訓練有素、創新型的人才。」

「特朗普的禁令，將扼殺創新，阻礙增長，並最終以難以彌補的方式長期損害美國工人、企業和經濟。」

收咗大陸錢

白皮豬都係貪錢
鍾意發大財

佢連印仔都ban埋呀
矽谷冇印仔玩條撚